【今日截止！】快啲入嚟簽名！地產商又搞南生圍魚塘

【地產商又搞南生圍魚塘】

元朗南生圍的魚塘總是多災多難，被地產商收購後陸續荒廢，又火燒又放廢車，將環境搞壞後，最後一步就大義凜然話要起樓「改善環境」。

買左南生圍東成里魚塘的茂宏國際有限公司（應是某大發展商的空殼）11月底向城市規劃委員會申請，將魚塘及周邊約60萬尺土地改為綜合發展區，起16幢45層高住宅，同34間獨立屋，總共近4000單位。

講地名大家可能唔知道響邊。其實南生圍東成里魚塘位於青朗公路旁邊，即係大家日日搭巴士由市區返元朗，在博愛醫院前往左邊望那片風景。

發展商計劃將魚塘填平，樓宇落成後再扮晒野挖番個「人工湖」作補償，但水體面積大減七成有多。各環保團體均指該批魚塘是米埔濕地的延伸地帶，應予保留。

另外，發展商又指，魚塘和周邊土地在1990年代被劃為「未決定用途」地帶，之後20多年都沒有用來起樓是浪費。南生圍魚塘是新界西的重要自然資源，無論對候鳥生態，以及紓緩城市熱島效應都很重要，一個都不能少。我們認為，城規會真正要做的不是批准填塘，而是要求政府將土地改劃為「魚塘保育地帶」，並與地主協定恢復生態的方案，包括將乾涸魚塘復育和清理棕地作業污染。

城規會諮詢期將於今晚零時結束，大家響FACEBOOK留言係唔夠架，一定要直接向城規會反對，才有望截住計劃。請到以下連結，按「提出意見」表態

我整好咗小小sample俾大家，大家copy之餘記住改少少字眼，唔洗一分鐘就填好：

[SAMPLE 1] 本人強烈反對將南生圍魚塘及周邊約60萬尺土地發展為綜合發展區。魚塘為香港的重要生態資源之一，是米埔濕地的延伸地帶，應予保留。本人要求政府將土地改劃為「魚塘保育地帶」，並請將乾涸魚塘復育和盡快清理棕地作業污染等問題。

[SAMPLE 2] 本人堅決反對將南生圍魚塘填塘，並把漁塘及其附近地段發展為綜合住宅區。此舉會對香港的環境造成嚴重危機，除了影響候鳥生態之外，更會令城市的熱島效應愈趨嚴重。本人強烈要求政府停止此計劃，並與地主協定恢復生態的方案，將土地改劃為「魚塘保育地帶」。

[SAMPLE 3] 南生圍魚塘是米埔濕地的延伸地帶，本人因此堅決反對此發展項目。即使發展商承諾於住宅項目落成後興建「人工湖」作為補償，但由於水體面積大減七成有多，依然會對環境造成莫大的傷害。本人要求政府停止填塘計劃，並盡快與地主協定恢復生態的方案，復育乾涸魚塘及解決棕地作業污染問題。

原Post：
八鄉朱凱廸 Chu Hoi Dick

麻煩大家做完記住Share俾身邊嘅人，齊齊集氣簽名，救救南生圍

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

最後一日
3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要23000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要6000人

感謝打埋Sample 幾分鐘嘅事 冇問題

推

已填

幫推

！最後今日！

德國聯署
仲差2萬幾人！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

推埋呢個

Done

要香港人呀

up

最後點